印度來港男子被錯誤獲准到居所醫學監察，衞生署致歉

一名由印度來港男子按規定原先必須在酒店房間接受強制檢疫，卻錯誤地獲准到居所作14天醫學監察，衞生署就有關檢疫安排有誤致歉，並已提醒相關人員應謹慎處理豁免強制檢疫安排，避免同類情況再次出現。

衞生防護中心日前公布一宗新型肺炎確診個案中，涉及一名25歲印度來港男子，按照衞生署規定，他應在酒店檢疫14日，但當局資料顯示，他居住在薄扶林花園6座。

中心回應傳媒查詢時說，這名男子本月15日由印度抵港，出發前已在當地政府認可的檢測機構接受病毒測試，並取得陰性結果。

他抵港後向衞生防護中心提供駐港領事館人員的身分證明，相關人員於是按現行機制以獲豁免檢疫人士身分作出檢疫及檢測安排。他在衞生署設於機場的臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本，並於完成後獲准離開。

這名男子離開機場後隨即由領事館安排專車送返居所，根據衞生署的要求進行14天醫學監察。

衞生防護中心同日知悉他的檢測結果呈初步陽性，立即將他送往公立醫院接受隔離治療。

根據病人提供的資料，他抵達居所後一直獨留在居所，沒有外出。

衞生防護中心在跟進該宗個案的情況時，從相關政府部門得知，雖然該名人士為駐港領事館人員，但並非屬於可獲豁免強制檢疫的級別。

根據現行政策，該名由指定高風險地區抵港的人士必須在酒店房間接受強制檢疫。

衞生署 = 廢中之廢

你地覺得係失誤？
咪撚咁天真